\chapter{Wnioski}

Zanim poznałem wyniki, oczekiwałem niewielkiego zmniejszenia się czasu poszukiwania ścieżki w stosunku do algorytmu
\texttt{A*}. Byłem bardzo zaskoczony, kiedy okazało się, że już dla poziomu drugiego segmentacji, udało się osiągnąć
wynik, który stanowił jedną piątą standardowego algorytmu \texttt{A*}. Tabela \ref{tbl:chapter-04:heat-map:win:results}
pozwala zauważyć, że już dla wielkości 11x11 algorytm osiągnął znaczące przyśpieszenie, wynoszące połowę czasu w
stosunku do oryginalnego algorytmu.

\section{Złożoność pamięciowa} \label{sec:memory}

Podczas wstępnej analizy tabeli \ref{tbl:chapter-04:file-size}, zdałem sobie sprawę, że aktualny stan algorytmu nie jest
zadowalający. Mimo niesamowicie niskich czasów wykonania dla dłuższych ścieżek, rozmiar pliku osiągał zbyt duże
wartości. Dla wielkości 11x11 osiągnął 1MB, a dla 13x13 3MB. Łatwiej będzie zauważyć sposób wzrostu wartości na wykresie
\ref{img:chapter-05:file-size:advanced}:

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{../resources/chapter-05/images/size/size-to-mb.png}
    \caption{Wykres prezentujący zależność wielkości pliku od rozmiaru segmentu}
    \label{img:chapter-05:file-size:advanced}
\end{figure}

Widać, że szybkość przyrostu wielkości pliku zwiększa się przy każdym kolejnym rozmiarze. Spowodowane to jest
wykładniczym wzrostem liczby punktów, w zależności od wielkości mapy. Można to zauważyć na wykresie
\ref{img:chapter-05:map-size:point-count}:

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{../resources/chapter-05/images/size/size-to-point-count.png}
    \caption{Wykres prezentujący ilość punktów w zależności od rozmiaru segmentu}
    \label{img:chapter-05:map-size:point-count}
\end{figure}

Jeżeli jednak rozważamy, że mapa wielkości 6561x6561 (43'046'721 pól), zajmuje 2.1~GB w pamięci, można szybko
stwierdzić, że zaimplementowanie standardowego algorytmu i niewykorzystania formatu danych, który został zaproponowany w
pracy, okaże się wielokrotnie bardziej opłacalne, mimo dłuższego czasu oczekiwania na wyniki. Możliwe usprawnienie,
musiałoby opierać się na zmniejszeniu liczby danych przechowywanych w mapie. Potencjalnym rozwiązaniem byłoby
nieprzechowanie niezablokowanych przejść, które aktualnie zajmują dużą część pamięci. Aktualnie, każdy segment jest
reprezentowany w pamięci, nawet jeżeli nie znajduje się w nim żadna unikalna informacja. Gdyby usprawnić metodę
generowania, aby zamiast zapisywać każdy segment, zapisywała jedynie te, które mają unikalne cechy (zablokowane
przejścia, blokady wewnątrz itd.), można byłoby oszczędzić bardzo dużo niepotrzebnie wykorzystanej pamięci. Wielkość
pliku, prawdopodobnie byłaby taka sama dla wszystkich segmentów i nie przekroczyłaby kilku kilobajtów. Dodatkowo czas
generowania segmentów też uległby poprawieniu, ponieważ nie byłoby potrzeby generowania segmentów bez blokad.\par
Gdyby jednak miało dojść do stworzenia takiej implementacji, trzeba byłoby się zmierzyć z dwoma bardzo widocznymi
problemami. Pierwszym problemem jest przetwarzanie wstępne, które musiałoby być wykonane przy wczytywaniu mapy. Byłoby
to niezbędne, ponieważ mapa zapisana w formie zserializowanej byłaby niekompletna i musiałaby zostać odtworzona. Drugim
problemem jest potrzeba odpowiedniego zaprojektowania `unikalnego elementu', o którym wspomniano wcześniej. Jeżeli
opisywałby on zbyt dużo lub za mało, otrzymywalibyśmy równie duże rozmiary plików, albo większe od tych, co aktualnie
zostały wygenerowane.

\newpage

\section{Złożoność obliczeniowa} \label{sec:speed}

Zanim została wykonana aktualna implementacja, wykonany został wstępny projekt z uproszczonym modelem
segmentu. Nie dało się tam w żaden sposób danych zserializować oraz posiadały tylko osiem węzłów, bez możliwości zmiany
położenia. Osiągała ona lepsze czasy od algorytmu \texttt{A*} dopiero przy rozmiarze 7x7. Dla nowej implementacji,
pierwsze wyniki lepsze od algorytmu \texttt{A*}, można zauważyć dla rozmiaru 5x5. Widoczne to jest na rysunku
\ref{img:chapter-04:heat-map:5}. Na rysunku tym też widać pojedyńcze segmenty, które formują się przy krawędziach mapy.
Powodem tego zjawiska, jest mniejsza ilość węzłów, które algorytm musi rozważyć. Segmenty w rogach, mają do sprawdzenia
w najgorszym przypadku cztery przejścia, co definitywnie zmniejsza ilość potrzebnych operacji.\par

Szczególnym przypadkiem, jest też prawy dolny segment. Na każdym rysunku reprezentowany jest jako ciemnożółty segment,
nawet jeżeli wszystkie otaczające go ciemnoczerwone segmenty. Powodem tego zjawiska jest optymalizacja przy wyborze
algorytmu. Optymalizacja ta polega na wykonaniu standardowego algorytmu \texttt{A*}, jeżeli segment startowy jest też
segmentem docelowym.\par

Podczas analizy wyników (rys. \ref{img:chapter-04:heat-map:5-7} do rys. \ref{img:chapter-04:heat-map:25-27}), zauważyłem
też dodatkową zależność, która pozwoliłaby na dodatkowe ulepszenie algorytmu. Każda wielkość map, która została
sprawdzona, posiadała najgorsze wyniki, w czterech sektorach najbliższych celowi. Jeżeli przed rozpoczęciem algorytmu,
zostałoby oszacowane, jak daleko od celu (w segmentach) znajduje się punkt startowy, można by odpowiednio alterować
algorytmami. Jeżeli jest dalej niż cztery segmenty — standardowy \texttt{A*}, w przeciwnym wypadku algorytm z
wypiekaniem.
Niestety, rysunki \ref{img:chapter-04:heat-map:5-7} – \ref{img:chapter-04:heat-map:25-27} nie są w stanie zaprezentować
skalą kolorów różnic pomiędzy swoimi wynikami. Jeżeli jednak porównamy je z
tabelą \ref{tbl:chapter-04:heat-map:win:results}, można zobaczyć skalę poprawy.


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{../resources/chapter-05/images/time/time-diff.png}
    \caption{Różnica czasu wykonania w zależności od wielkości segmentu}
    \label{img:chapter-05:map-best-time:diff}
\end{figure}

Jak widać na wykresie \ref{img:chapter-05:map-best-time:diff}, trend wskazuje na liniowy wzrost różnicy czasów, w
zależności do rozmiaru segmentu. Niestety, trzeba też pamiętać o czasie generowania mapy, która musi być przygotowana,
aby algorytm mógł się wykonać. Jeżeli dodamy do czasu wykonania algorytmu, czas generowania mapy zawarty w tabeli
\ref{tbl:chapter-04:file-gen-time}, wyniki te nie są satysfakcjonujące.


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{../resources/chapter-05/images/time/gen-time.png}
    \caption{Czas generowania segmentu w stosunku do wielkości segmentu}
    \label{img:chapter-05:gen-time}
\end{figure}

Na wykresie \ref{img:chapter-05:gen-time}, widać zależność czasu generowania mapy od wielkości segmentu. Aby
czas generowania segmentu wielkości 5x5 wyrównał się, trzeba byłoby poszukiwać około 3146 najdłuższych ścieżek. Jest to
jak najbardziej realistyczny scenariusz, jednak nie jest to też ilość, którą można nazwać małą. Może się wydawać, że
wraz z wielkością segmentu czas ten zwróci się szybciej, jednak czas generowania mapy rośnie nieliniowo.


\section{Jakość rozwiązania}

Aby ocenić jakość rozwiązania, można jedynie porównać zwrócone ścieżki. Żaden z algorytmów nie zwraca długości ścieżki,
ale jedynie jej przebieg. Na rysunku \ref{img:chapter-04:accuracy-length} została przedstawiona różnica ilości węzłów,
które zwróciły algorytmy. Widać też, że algorytm wypalany, najlepiej się sprawdzał w tym przypadku, dla ścieżek
szukanych z dolnych części segmentów. Ciekawym i niespodziewanym zjawiskiem jest tworzenie dłuższych ścieżek dla węzłów
ułożonych na prawym i górnym boku segmentu. Jest to prawdopodobnie spowodowane wewnętrznym szukaniem najbliższego węzła
do celu i prowadzi to do preferowania wyjść, które są niżej.\par
Za to na rysunku \ref{img:chapter-04:accuracy-difference} zostały zaprezentowane podobieństwo obu algorytmów. Widoczne
też jest, że oba algorytmy preferują przejścia skośne. Można to wnioskować na podstawie dużego podobieństwa rozwiązań,
które zaczynają się tam, gdzie zaczyna się segment. Przez sam środek przebiega też `linia' składająca się z wartości
podobieństwa równym \texttt{1}. Oznacza to, że oba algorytmy, dla najdłuższego rozwiązania, wybrały taką samą drogę.

\newpage

\section{Podsumowanie}

Podczas projektowania tego algorytm, było pewne, że wielkość zserializowanych danych będzie większa, od sytuacji
standardowej, w której do opisu segmentu wystarczy osiem bajtów. Wielkości plików otrzymane podczas przeprowadzonych
testów były zupełnie nieoczekiwane. System segmentowania został stworzony z myślą o mapach złożonych z segmentów
wielkości przynajmniej 81x81, o wielu poziomach. Jednak plik dla tego rozmiaru – poziomu drugiego~– ma rozmiar 2.1~GB. W
takim przypadku, aby stworzyć segment poziomu trzeciego, wymagane będzie \texttt{43046721} identycznych segmentów
poziomu drugiego. Z tych danych wynika, że komputer testujący wydajność tego algorytmu musiałby posiadać aż
\texttt{90398114.1} GB pamięci RAM (90~PB). Tylko i wyłącznie z tego powodu, należy nową implementację nazwać nieudaną.
Czasy, w których algorytm wyznacza ścieżki, są obiecujące, ale jeżeli rozmiar w pamięci nie pozwala
rozpatrzyć realistycznych wielkości map, nie jest to istotne.\par
Gdyby jednak zmniejszyć ilość informacji, które przechowuje segment (tak jak zostało to zaproponowane w podrozdziale
\ref{sec:memory}), a dodatkowo zachować wyniki zaprezentowane w podrozdziale \ref{sec:speed}, można powiedzieć, że
algorytm poszukiwania ścieżek z użyciem metody wypiekania, pozwala na zwiększenie wydajności algorytmu \texttt{A*}.
Usprawnienie tego algorytmu, pozwoliłoby na wielokrotne zwiększenie liczby obiektów oraz skali bitew w grach
strategicznych, albo zwiększyło by ilość przeciwników w grach pierwszoosobowych. Niestety implementacja wykorzystana w
pracy nie pozwala na takie zastosowania, ale definitywnie motywuje do poszukiwania alternatywnych implementacji, które
już pozwolą na takie zastosowania.
